[{"year": "108-1-2", "id": "5733", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u80ba\u708e\u93c8\u7403\u83cc\uff08Streptococcus pneumoniae\uff09\u5c0d\u9752\u9ef4\u7d20\uff08penicillin\uff09\u7522\u751f\u6297\u6027\u4e4b\u539f\u56e0\uff0c\u4e3b\u8981\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7522\u751f\u9752\u9ef4\u7d20\u5206\u89e3\u9176\uff08penicillinase\uff09", "B": "\u9752\u9ef4\u7d20\u7d50\u5408\u86cb\u767d\u8cea\uff08penicillin-binding protein\uff09\u6539\u8b8a", "C": "\u963b\u64cb\u9752\u9ef4\u7d20\u9032\u5165\u83cc\u9ad4", "D": "\u7d30\u80de\u58c1\u7d50\u69cb\u6539\u8b8a", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5734", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u5c0d\u53d7\u5230\u79bd\u578b\u5206\u679d\u687f\u83cc\u7fa4\uff08Mycobacterium avium Complex, MAC\uff09\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u60a3\uff0c\u5efa\u8b70\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u85e5\u7269\u5408\u4f75\u4e59\u80fa\u4e01\u9187\uff08ethambutol\uff09\u53ca\u5229\u798f\u5e03\u4e01\uff08rifabutin\uff09\u9032\u884c\u6cbb\u7642\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u963f\u5947\u9ef4\u7d20\uff08azithromycin\uff09", "B": "\u785d\u57fa\u7532\u5627\u5511\u4e59\u9187\uff08metronidazole\uff09", "C": "\u514b\u62c9\u7dad\u9178\uff08clavulanic acid\uff09", "D": "\u68d8\u767d\u83cc\u7d20\uff08echinocandin\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5735", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7d30\u83cc\u6297\u85e5\u6027\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5ee3\u6cdb\u6297\u85e5\u6027\u7d50\u6838\u687f\u83cc\uff08XDR-TB\uff09\u6bd4\u591a\u91cd\u6297\u85e5\u6027\u7d50\u6838\u687f\u83cc\uff08MDR-TB\uff09\u6297\u66f4\u591a\u7a2e\u85e5\u7269", "B": "\u53ad\u6c27\u83cc\u901a\u5e38\u5c0d\u80fa\u57fa\u7cd6\u82f7\u985e\uff08aminoglycosides\uff09\u85e5\u7269\u5177\u611f\u53d7\u6027", "C": "\u5177\u65b0\u5fb7\u91cc\u91d1\u5c6c\u03b2-\u5167\u9170\u80fa\u9176\uff08NDM\uff09\u4e4b\u7d30\u83cc\uff0c\u5c0d\u5927\u591a\u03b2-\u5167\u9170\u80fa\uff08\u03b2-lactams\uff09\u6709\u6297\u85e5\u6027", "D": "\u7d30\u83cc\u9752\u9ef4\u7d20\u7d50\u5408\u86cb\u767d\u8cea\uff08penicillin-binding protein\uff09\u4e4b\u6539\u8b8a\u6703\u5c0e\u81f4\u5c0d\u9752\u9ef4\u7d20\uff08penicillin\uff09\u7522\u751f\u6297\u6027", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5736", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7d30\u83cc\u81f4\u75c5\u5cf6\uff08pathogenicity island\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u4f4d\u65bc\u7d30\u83cc\u7684\u67d3\u8272\u9ad4\uff08chromosome\uff09\u6216\u8cea\u9ad4\uff08plasmid\uff09\u4e2d", "B": "\u4e0d\u5b58\u5728\u65bc\u8f49\u4f4d\u5b50\uff08transposon\uff09\u4e4b\u4e2d", "C": "\u53ef\u88ab\u55ae\u4e00\u56e0\u5b50\u6d3b\u5316\uff0c\u4f8b\u5982\uff1a\u6eab\u5ea6\u6216pH\u503c\u7684\u6539\u8b8a", "D": "\u7531\u591a\u6578\u57fa\u56e0\u6240\u7d44\u6210\uff0c\u53ef\u88fd\u9020\u591a\u7a2e\u81f4\u75c5\u56e0\u5b50\uff08virulence factors\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5737", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u55ae\u6838\u7d30\u80de\u589e\u591a\u6027\u674e\u65af\u7279\u83cc\uff08Listeria monocytogenes\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u5177\u904b\u52d5\u6027\uff08motile\uff09\u7684\u9769\u862d\u6c0f\u967d\u6027\u83cc", "B": "\u53ef\u5728\u7d30\u80de\u8cea\u5167\u8907\u88fd\uff0c\u4e14\u5229\u7528\u808c\u52d5\u86cb\u767d\uff08actin\uff09\u79fb\u52d5\u81f3\u9130\u8fd1\u7d30\u80de", "C": "\u4e3b\u8981\u611f\u67d3\u65b9\u5f0f\u70ba\u5403\u9032\u53d7\u6b64\u83cc\u6c59\u67d3\u7684\u98df\u7269", "D": "\u6b64\u83cc\u80fd\u5f62\u6210\u5167\u82bd\u80de\uff08endospores\uff09\u5728\u4f4e\u6eab\u5b58\u6d3b", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5738", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u5c0d\u65bc\u7d30\u83cc\u83a2\u819c\uff08capsule\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u8981\u6210\u5206\u70ba\u80dc\u80bd\u805a\u91a3\uff08peptidoglycan\uff09", "B": "\u6240\u6709\u7d30\u83cc\u7686\u6709\u591a\u91a3\u985e\u83a2\u819c", "C": "\u5c0e\u81f4\u9769\u862d\u6c0f\u67d3\u8272\uff08Gram stain\uff09\u53cd\u61c9\u7684\u4e3b\u8981\u539f\u56e0", "D": "\u80fd\u5e6b\u52a9\u7d30\u83cc\u62b5\u6297\u541e\u566c\u4f5c\u7528\uff08phagocytosis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5739", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u5c0d\u65bc\u8089\u6bd2\u687f\u83cc\uff08Clostridium botulinum\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8089\u6bd2\u7d20\uff08Botulinum toxin\uff09\u4e3b\u8981\u4f7f\u7d30\u80de\u5167\u7684Rho-GTPase\u5931\u53bb\u6d3b\u6027", "B": "\u98df\u5165\u53d7\u6b64\u83cc\u6c59\u67d3\u7684\u7f50\u982d\u98df\u54c1\u6703\u9020\u6210\u8089\u6bd2\u75c7", "C": "\u5b30\u5152\u98df\u5165\u53d7\u5230\u6b64\u83cc\u82bd\u80de\u6c61\u67d3\u7684\u98df\u7269\u6703\u9020\u6210\u8089\u6bd2\u75c7", "D": "\u8089\u6bd2\u7d20\u53ef\u505a\u70ba\u751f\u5316\u6b66\u5668\uff0c\u9020\u6210\u5438\u5165\u6027\u8089\u6bd2\u75c7\uff08inhalation botulism\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5740", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u97cb\u723e\u75c5\uff08Weil disease\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5176\u81f4\u75c5\u83cc\u5c6c\u87ba\u65cb\u9ad4\uff08spirochete\uff09", "B": "\u5305\u62ec\u9ec3\u75b8\u3001\u814e\u8870\u7aed\u3001\u5ee3\u6cdb\u8840\u7ba1\u708e\u3001\u5fc3\u808c\u708e\u7b49\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0", "C": "\u591a\u6578\u611f\u67d3\u8207\u5f9e\u4e8b\u6c34\u4e2d\u6d3b\u52d5\u6216\u63a5\u89f8\u52d5\u7269\u6709\u95dc", "D": "\u5e38\u7531\u60a3\u8005\u7cde\u4fbf\u4e2d\u5206\u96e2\u5230\u81f4\u75c5\u83cc", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5741", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7d30\u83cc23S rRNA\u7532\u57fa\u5316\uff08methylation\uff09\u6703\u5c0e\u81f4\u5c0d\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u85e5\u7269\u7522\u751f\u6297\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6176\u5927\u9ef4\u7d20\uff08Gentamicin\uff09", "B": "\u78fa\u80fa\u7532\u57fa\u7570\u5511\uff08Sulfamethoxazole\uff09", "C": "\u56db\u74b0\u9ef4\u7d20\uff08Tetracycline\uff09", "D": "\u514b\u6797\u9ef4\u7d20\uff08Clindamycin\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5742", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u75c5\u6bd2\u6709\u5169\u689d\u55ae\u80a1RNA\u57fa\u56e0\u9ad4\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u689d\u70ba\u96d9\u7fa9\uff08ambisense\uff09RNA\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u62c9\u85a9\u75c5\u6bd2\uff08Lassa virus\uff09", "B": "\u767b\u9769\u75c5\u6bd2\uff08Dengue virus\uff09", "C": "\u4e2d\u6771\u547c\u5438\u75c7\u5019\u7fa4\u51a0\u72c0\u75c5\u6bd2\uff08MERS-CoV\uff09", "D": "\u514b\u91cc\u7c73\u4e9e-\u525b\u679c\u51fa\u8840\u71b1\u75c5\u6bd2\uff08Crimean-Congo hemorrhagic fever virus\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5743", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bcEB \u75c5\u6bd2\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53d7EB\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u7684\u6210\u4eba\uff0c\u901a\u5e38\u6703\u51fa\u73fe\u5e36\u72c0\u75b1\u75b9", "B": "\u5728\u611b\u6ecb\u75c5\u4eba\u9ad4\u5167\uff0cEB\u75c5\u6bd2\u4e3b\u8981\u611f\u67d3T\u7d30\u80de\uff0c\u9020\u6210T\u7d30\u80de\u7684\u904e\u5ea6\u589e\u751f", "C": "\u5728\u9f3b\u54bd\u764c\u75c5\u4eba\u8840\u6db2\u4e2d\uff0c\u6703\u5075\u6e2c\u5230\u6297EB\u75c5\u6bd2\u86cb\u767d\u8cea\u7684\u6297\u9ad4\u529b\u50f9\u4e0a\u5347", "D": "EB\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3B\u7d30\u80de\u4e4b\u5f8c\uff0c\u6703\u9032\u5165\u6f5b\u4f0f\u72c0\u614b\uff0c\u5b8c\u5168\u4e0d\u8868\u73fe\u4efb\u4f55\u75c5\u6bd2RNA\u6216\u86cb\u767d\u8cea\uff0c\u4ee5\u8eb2\u907f\u514d\u75ab\u7cfb\u7d71\u653b\u64ca", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5744", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u50b3\u67d3\u6027\u86cb\u767d\u8cea\uff08Prion\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5177\u6709\u6297\u539f\u6027", "B": "\u53ef\u88ab\u798f\u99ac\u6797\u53ca\u7d2b\u5916\u7dda\u53bb\u9664\u6d3b\u6027", "C": "\u7121\u6cd5\u6709\u6548\u523a\u6fc0\u5bbf\u4e3b\u7522\u751f\u5e72\u64fe\u7d20\uff08interferon\uff09", "D": "\u6703\u9020\u6210\u80ba\u6ce1\u7d30\u80de\u5805\u5be6\u5316\u75c5\u8b8a", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5745", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6d41\u611f\u75c5\u6bd2\u86cb\u767d\u8cea\u662f\u5c6c\u65bc\u8cea\u5b50\u901a\u9053\uff08proton channel\uff09\uff0c\u8207\u75c5\u6bd2\u91cb\u653e\u5230\u7d30\u80de\u8cea\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u57fa\u8cea\u86cb\u767d\u8cea\uff08matrix protein, M1\uff09", "B": "\u819c\u86cb\u767d\u8cea\uff08membrane protein, M2\uff09", "C": "\u6838\u6bbc\u9ad4\u86cb\u767d\u8cea\uff08nucleocapsid protein, NP\uff09", "D": "RNA\u805a\u5408\u9176\uff08polymerase, PA\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5746", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u5c0d\u65bc\u75d8\u79d1\u75c5\u6bd2\uff08Poxvirus\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5929\u82b1\u7684\u64b2\u6ec5\uff0c\u662f\u56e0\u70ba\u5168\u9762\u63a5\u7a2e\u7334\u75d8\u79d1\uff08monkeypox\uff09\u75c5\u6bd2\u7684\u6b7b\u6bd2\u75ab\u82d7", "B": "\u5929\u82b1\u7684\u64b2\u6ec5\uff0c\u662f\u56e0\u70ba\u5168\u9762\u63a5\u7a2e\u5929\u82b1\u75c5\u6bd2\uff08variola virus\uff09\u7684\u6e1b\u6bd2\u75ab\u82d7", "C": "\u7334\u75d8\u79d1\u75c5\u6bd2\u5c0d\u52d5\u7269\u7684\u611f\u67d3\u76ee\u524d\u4ecd\u7136\u6d41\u50b3\u65bc\u975e\u6d32\uff0c\u4f46\u4e0d\u6703\u611f\u67d3\u4eba\u985e", "D": "\u75d8\u79d1\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u7d30\u80de\u5f8c\u7684\u8907\u88fd\u904e\u7a0b\u5728\u7d30\u80de\u8cea\u5167\u9032\u884c\uff0c\u4e0d\u9700\u8981\u5bbf\u4e3b\u7684DNA\u8907\u88fd\u7cfb\u7d71\u5354\u52a9", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5747", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5b30\u5152\u73ab\u7470\u75b9\uff08roseola\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u7531\u4eba\u985e\u75b1\u75b9\u7b2c\u516d\u578b\u75c5\u6bd2\uff08human herpesvirus 6\uff09\u611f\u67d3\u6240\u9020\u6210", "B": "\u88ab\u611f\u67d3\u7684\u6210\u4eba\u6709\u53ef\u80fd\u7522\u751f\u55ae\u6838\u7403\u589e\u591a\u75c7\uff08mononucleosis\uff09", "C": "\u88ab\u611f\u67d3\u7684\u5e7c\u5152\u901a\u5e38\u4e0d\u6703\u767c\u71d2", "D": "\u75c5\u4eba\u9ad4\u5167\u7684\u75c5\u6bd2\u6703\u5728\uff34\u7d30\u80de\u5167\u9020\u6210\u6f5b\u4f0f\u6027\u611f\u67d3\uff08latent infection\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5748", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u99ac\u723e\u5c3c\u83f2\u9752\u9ef4\u83cc\uff08Talaromyces marneffer; formerly Penicillium memeffei\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "37\u2103\u5448\u7d72\u72c0\u83cc\uff08hyphae\uff09\u5f62\u614b", "B": "\u5177\u95dc\u7bc0\u5b62\u5b50\uff08arthroconidia\uff09", "C": "\u4e0d\u6703\u5448\u73fe\u985e\u9175\u6bcd\u83cc\uff08yeast-like\uff09\u578b\u614b", "D": "\u4e3b\u8981\u611f\u67d3\u9014\u5f91\u70ba\u547c\u5438\u9053\uff08respiratory tract\uff09", "answer": "24"}, {"year": "108-1-2", "id": "5749", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u57f9\u990a\u83a2\u819c\u7d44\u7e54\u80de\u6f3f\u83cc\uff08Histoplasma capsulatum\uff09\u6642\uff0c\u70ba\u9632\u6b62\u5176\u4ed6\u6c59\u67d3\u771f\u83cc\u4e4b\u5e72\u64fe\uff0c\u901a\u5e38\u65bc\u57f9\u990a\u57fa\u4e2d\u52a0\u5165\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u74b0\u7d72\u80fa\u9178\uff08Cycloserine\uff09", "B": "\u653e\u7dda\u83cc\u916e\uff08Cycloheximide\uff09", "C": "\u6c2f\u6cd5\u9f4a\u660e\uff08Clofazimine\uff09", "D": "\u594e\u5974\u666e\u4e01\uff08Quinupristin\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5750", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff08macrophage\uff09\u548c\u55dc\u4e2d\u6027\u7403\uff08neutrophil\uff09\u662f\u9ad4\u5167\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u541e\u566c\u7d30\u80de\uff0c\u5b83\u5011\u90fd\u5177\u6709\u541e\u566c\uff08phagocytosis\uff09\u4e26\u6bba\u6b7b\u75c5\u539f\u7684\u80fd\u529b\uff0c\u6709\u95dc\u9019\u5169\u7fa4\u7d30\u80de\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7576\u55dc\u4e2d\u6027\u7403\u88ab\u7d30\u83cc\u6d3b\u5316\u5f8c\uff0c\u6703\u9032\u884c\u4e00\u7a2e\u7279\u6b8a\u7684\u7d30\u80de\u6b7b\u4ea1\u7684\u904e\u7a0b\uff0c\u628a\u6838\u5167\u7684\u67d3\u8272\u8cea\uff08chromatin\uff09\u91cb\u653e\u5230\u7d30\u80de\u5916\u7684\u7a7a\u9593\u5f62\u6210neutrophil extracellular traps\uff08NETs\uff09\uff0c\u6709\u6548\u7684\u6293\u4f4f\u5fae\u751f\u7269", "B": "\u9019\u5169\u7fa4\u7d30\u80de\u5728\u53d7\u5230\u7d30\u83cc\u523a\u6fc0\u5f8c\u90fd\u6703\u9032\u884c\u6240\u8b02\u7684\u547c\u5438\u7206\u767c\uff08respiratory burst\uff09\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u9019\u662f\u56e0\u70ba\u80de\u5167\u9175\u7d20\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u5c0e\u81f4\u8d85\u6c27\u96e2\u5b50\uff08superoxide\uff09\u7684\u751f\u6210\u8207\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5927\u91cf\u91cb\u51fa\uff0c\u85c9\u4ee5\u6bba\u6b7b\u7d30\u83cc", "C": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de\u5728\u5404\u500b\u5668\u5b98\u53ca\u7d44\u7e54\u90fd\u5b58\u5728\uff0c\u6bd4\u5982\u5728\u809d\u81df\u7684\u5eab\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Kupffer cell\uff09\u53ca\u795e\u7d93\u7d44\u7e54\u4e2d\u7684\u5c0f\u795e\u7d93\u81a0\u8cea\u7d30\u80de\uff08microglia\uff09\u7b49\u90fd\u662f\u7279\u5316\u7684\u5de8\u566c\u7d30\u80de", "D": "\u5982\u679cNADPH\u6c27\u5316\u9176\uff08oxidase\uff09\u7684\u57fa\u56e0\u767c\u751f\u7a81\u8b8a\u800c\u5931\u53bb\u529f\u80fd\uff0c\u6703\u5c0e\u81f4\u9019\u5169\u7fa4\u4e3b\u8981\u7684\u541e\u566c\u7d30\u80de\u4e0d\u80fd\u6709\u6548\u5730\u6bba\u6b7b\u75c5\u539f\uff0c\u7d50\u679c\u9020\u6210\u6162\u6027\u8089\u82bd\u816b\u75c5\uff08chronic granulomatous disease, CGD\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5751", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u5927\u90e8\u5206\u4eba\u9ad4\u5167\u6210\u719fT\u7d30\u80de\u4e0a\u4e4bTCR\u70ba\u03b1-chain\u53ca\u03b2-chain\u6240\u7d44\u6210\uff0c\u6545\u7a31\u70ba\u03b1\u03b2 T cells\u3002\u7576\u6bd4\u5c0dTCR \u03b1-chain\u53ca\u03b2-chain\u7684DNA\u5e8f\u5217\u6642\uff0c\u767c\u73fe\u03b2-chain\u6bd4\u03b1-chain\u591a\u51fa\u4e86\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u57fa\u56e0\u7247\u6bb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "V", "B": "D", "C": "J", "D": "C", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5752", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u6210\u719f\u7684\u6dcb\u5df4\u7403\u5728\u767c\u80b2\u904e\u7a0b\u4e2d\u6703\u5229\u7528\u5404\u7a2e\u6a5f\u5236\u4f86\u9054\u6210\u81ea\u6211\u8010\u53d7\u6027\uff08self-tolerance\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u548c\u9054\u6210\u81ea\u6211\u8010\u53d7\u6027\u6709\u76f4\u63a5\u7684\u76f8\u95dc\u6027\uff1f\u2460AIRE\u57fa\u56e0 \u2461CTLA-4\u57fa\u56e0 \u2462Fas\u57fa\u56e0 \u2463\u6b63\u5411\u9078\u64c7\uff08positive selection\uff09 \u2464\u8ca0\u5411\u9078\u64c7\uff08negative selection\uff09 \u2465regulatory T\u7d30\u80de\u5f62\u6210", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462\u2463\u2465", "B": "\u2460\u2461\u2462\u2464\u2465", "C": "\u50c5\u2461\u2462\u2464\u2465", "D": "\u50c5\u2460\u2461\u2462\u2464", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5753", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u7d20\uff0c\u4e26\u975e\u6bd2\u6bba\u6027CD8 T\u7d30\u80de\uff08cytotoxic CD8 T cells\uff09\u6240\u5206\u6ccc\u4f86\u57f7\u884c\u7d30\u80de\u6bd2\u6bba\u529f\u80fd\uff1f", "qimg": "0", "A": "TNF-\u03b1", "B": "TGF-\u03b2", "C": "LT-\u03b1", "D": "IFN-\u03b3", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5754", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u80f8\u817a\u4f9d\u8cf4\u6027\uff08thymus-dependent\uff09\u6297\u539f\u6d3b\u5316B\u7d30\u80de\u9700\u8981\u8f14\u52a9\u578bT\u7d30\u80de\u7684\u53c3\u8207\uff0c\u800c\u4e14\u9019\u5169\u7a2e\u7d30\u80de\u6240\u8fa8\u8b58\u7684\u6297\u539f\u662f\u5b58\u5728\u4e00\u7a2e\u76f8\u95dc\u6027\u8fa8\u8b58\uff08linked recognition\uff09\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u6709\u95dc\u76f8\u95dc\u6027\u8fa8\u8b58\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5982\u679c\u4e00\u500bB\u7d30\u80de\u7684\u6297\u539f\u63a5\u53d7\u5668\u662f\u8fa8\u8b58\u4e00\u7a2e\u75c5\u6bd2\u7684\u8868\u9762\u86cb\u767d\uff0c\u800c\u8f14\u52a9\u578bT\u7d30\u80de\u7684\u6297\u539f\u63a5\u53d7\u5668\u662f\u8fa8\u8b58\u6b64\u75c5\u6bd2\u5167\u90e8\u7684\u6838\u5fc3\u86cb\u767d\uff0c\u9019\u500b\u8f14\u52a9\u578bT\u7d30\u80de\u662f\u7121\u6cd5\u5354\u52a9\u524d\u8ff0B\u7d30\u80de\u7684\u6d3b\u5316", "B": "\u76f8\u95dc\u6027\u8fa8\u8b58\u53ef\u4ee5\u78ba\u4fdd\u81ea\u6211\u8010\u53d7\u6027\uff08self-tolerance\uff09\u7684\u7522\u751f\uff0c\u56e0\u70ba\u5c0d\u81ea\u9ad4\u6709\u53cd\u61c9\u7684\uff08self-reactive\uff09T\u7d30\u80de\u5fc5\u9808\u78b0\u5230\u5c0d\u81ea\u9ad4\u6709\u53cd\u61c9\u7684B\u7d30\u80de\u624d\u80fd\u5f15\u8d77\u81ea\u9ad4\u6297\u9ad4\uff08autoantibody\uff09\u7684\u7522\u751f\uff0c\u800c\u9019\u7a2e\u6a5f\u7387\u76f8\u7576\u4f4e", "C": "\u6211\u5011\u53ef\u4ee5\u5229\u7528\u76f8\u95dc\u6027\u8fa8\u8b58\u7684\u6982\u5ff5\u4f86\u8a2d\u8a08\u75ab\u82d7\u5e6b\u52a9\u5b30\u5152\u7522\u751f\u6709\u6548\u7684\u6297\u9ad4\uff0c\u53bb\u5c0d\u4ed8\u5177\u6709\u83a2\u819c\u69cb\u9020\u7684\u75c5\u83cc\uff0c\u6bd4\u5982\u6d41\u611f\u55dc\u8840\u687f\u83cc\uff08Haemophilus influenzae\uff09", "D": "\u5f88\u591a\u4eba\u5c0d\u76e4\u5c3c\u897f\u6797\uff08penicillin\uff09\u904e\u654f\u7684\u539f\u56e0\u662f\u56e0\u70ba\u76e4\u5c3c\u897f\u6797\u6ce8\u5c04\u5230\u9ad4\u5167\u6703\u548c\u81ea\u9ad4\u7684\u86cb\u767d\u5f62\u6210\u805a\u5408\u7269\uff0c\u6b64\u805a\u5408\u7269\u6703\u8a98\u767cTH2\u7d30\u80de\u7684\u751f\u6210\uff0c\u518d\u85c9\u8457\u76f8\u95dc\u6027\u8fa8\u8b58\u53bb\u6d3b\u5316B\u7d30\u80de\u7522\u751fIgE\u5f15\u8d77\u904e\u654f\u53cd\u61c9", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5755", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u5728\u9ecf\u819c\u7522\u751f\u7684\u5206\u6ccc\u578bIgA\uff08secretary IgA\uff09\u5927\u90e8\u5206\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u9ad4\uff08monomer\uff09", "B": "\u4e8c\u805a\u9ad4\uff08dimer\uff09", "C": "\u4e09\u805a\u9ad4\uff08trimer\uff09", "D": "\u4e94\u805a\u9ad4\uff08pentamer\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5756", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u9ad8\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767dM\u75c7\u5019\u7fa4\uff08hyper-IgM syndrome\uff09\u662f\u4e00\u7a2e\u7f55\u898b\u7684\u5148\u5929\u6027\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75be\u75c5\uff0c\u60a3\u8005\u8840\u6e05\u4e2d\u9664\u4e86IgM\u4e4b\u5916\u5176\u4ed6\u985e\u578b\uff0c\u4f8b\u5982IgG\u548cIgA\u6578\u503c\u660e\u986f\u4f4e\u65bc\u5e73\u5747\u503c\uff0c\u9020\u6210\u75c5\u60a3\u5bb9\u6613\u611f\u67d3\u3002B\u7d30\u80de\u4e2d\u7279\u5b9a\u57fa\u56e0\u7684\u7f3a\u9677\u6703\u9020\u6210B\u7d30\u80de\u7121\u6cd5\u7522\u751f\u985e\u578b\u8f49\u63db\uff08class switching\uff09\uff0c\u4f46\u662fT\u7d30\u80de\u7684\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\u4e5f\u53ef\u4ee5\u5c0e\u81f4\u76f8\u540c\u7684\u75be\u75c5\u3002\u4ee5\u4e0b\u90a3\u500b\u86cb\u767d\u8cea\u7f3a\u9677\u6703\u9020\u6210T\u7d30\u80de\u7121\u6cd5\u5e6b\u52a9B\u7d30\u80de\u985e\u578b\u8f49\u63db\uff1f", "qimg": "0", "A": "AID\uff08activation-induced cytidine deaminase\uff09", "B": "CD40", "C": "CD40 ligand", "D": "NEMO\uff08NF-\u03baB essential modulator\uff0c \u6216\u7a31IKK \u03b3\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5757", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u91dd\u5c0d\u53ef\u4ee5\u5f15\u8d77\u6c23\u5598\u7b49\u7b2c\u4e00\u578b\u904e\u654f\u6027\u75be\u75c5\u4e4b\u904e\u654f\u539f\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u6558\u8ff0\u6700\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8207\u4e00\u822c\u6297\u539f\u76f8\u540c\uff0c\u90fd\u9700\u7d93\u6297\u539f\u5448\u737b\u7d30\u80de\u4f5c\u7528\u4f86\u6d3b\u5316T\u7d30\u80de", "B": "\u540c\u5375\u96d9\u80de\u80ce\u5c0d\u7279\u5b9a\u904e\u654f\u539f\u90fd\u6703\u6709\u76f8\u540c\u7684\u53cd\u61c9", "C": "\u90fd\u5177\u6709\u86cb\u767d\u6c34\u89e3\u9176\uff08protease\uff09\u7684\u529f\u80fd", "D": "\u75c5\u4eba\u9ad4\u5167\u90fd\u53ef\u4ee5\u6aa2\u6e2c\u51fa\u5c0d\u904e\u654f\u539f\u5177\u7279\u7570\u6027\u7684IgE", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5758", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u75be\u75c5\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u4fb5\u72af\u4e0d\u6b62\u4e00\u8655\u7d44\u7e54\uff0c\u5c6c\u65bc\u7cfb\u7d71\u6027\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81ea\u9ad4\u6eb6\u8840\u6027\u8ca7\u8840\uff08autoimmune hemolytic anemia\uff09", "B": "\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u611b\u8fea\u68ee\u75be\u60a3\uff08autoimmune Addison's disease\uff09", "C": "Hashimoto's thyroiditis", "D": "\u985e\u98a8\u6fd5\u6027\u95dc\u7bc0\u708e\uff08rheumatoid arthritis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5759", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u764c\u75c7\u7684\u6297\u9ad4\uff0c\u4f55\u8005\u5c6c\u65bccheckpoint blockade\u7642\u6cd5\uff1f", "qimg": "0", "A": "Avastin\uff08anti-VEGF antibody\uff09", "B": "Pembrolizumab\uff08anti-PD-1 antibody\uff09", "C": "Rituximab\uff08anti-CD20 antibody\uff09", "D": "Trastuzumab\uff08anti-HER2/neu antibody\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5760", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u85c9\u7531\u6291\u5236\u7834\u9aa8\u7d30\u80de\uff08osteoclast cell\uff09\u7684\u6d3b\u5316\uff0c\u53ef\u4ee5\u6539\u5584\u9aa8\u8cea\u6d41\u5931\u7684\u85e5\u7269\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "Infliximab\uff08anti-TNF-\u03b1\uff09", "B": "Denosumab\uff08anti-RANK-L\uff09", "C": "Daclizumab\uff08anti-IL-2R\uff09", "D": "Belimumab\uff08anti-BLyS\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5761", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u4eba\u9ad4\u611f\u67d3\u6d77\u7378\u80c3\u7dda\u87f2\uff08Anisakis spp.\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc5\u9808\u7d93\u904e\u57282\u7a2e\u4e2d\u9593\u5bbf\u4e3b\u4e2d\u767c\u80b2\u5f8c\uff0c\u624d\u5177\u6709\u611f\u67d3\u4eba\u4e4b\u80fd\u529b", "B": "\u5fc5\u9808\u6aa2\u67e5\u7cde\u4fbf\u5167\u87f2\u5375\u624d\u80fd\u78ba\u8a8d\u611f\u67d3", "C": "\u901a\u5e38\u5403\u6d77\u6c34\u9b5a\u751f\u9b5a\u7247\u800c\u611f\u67d3", "D": "\u611f\u67d3\u5f8c\u5e38\u5f15\u8d77\u6025\u6027\u8179\u75db", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5762", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u73ed\u6c0f\u7d72\u87f2\uff08Wuchereria bancrofti\uff09\u7684\u611f\u67d3\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u5a92\u868a\u5438\u8840\u6642\u76f4\u63a5\u5c07\u5fae\u7d72\u87f2\uff08microfilaria\uff09\u6ce8\u5165\u4eba\u9ad4", "B": "\u87f2\u9ad4\u5728\u6dcb\u5df4\u7ba1\u767c\u80b2\u70ba\u6210\u87f2", "C": "\u53ea\u6709\u5728\u591c\u9593\u5fae\u7d72\u87f2\uff08microfilaria\uff09\u624d\u6703\u5927\u91cf\u51fa\u73fe\u5728\u672b\u68a2\u8840\u6db2", "D": "\u5728\u4e73\u7cdc\u5c3f\uff08chyluria\uff09\u4e2d\u4e5f\u53ef\u80fd\u767c\u73fe\u5fae\u7d72\u87f2\uff08microfilaria\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5763", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e8e\u5148\u751f\u56e0\u55dc\u611b\u7f8e\u98df\u800c\u98df\u7528\u6d78\u9152\u6bdb\u87f9\uff08\u9189\u87f9\uff09\u591a\u5e74\uff0c\u65e5\u524d\u56e0\u4e0d\u660e\u539f\u56e0\u767c\u71d2\u3001\u54b3\u55fd\u3001\u80f8\u75db\u53ca\u5927\u91cf\u5e36\u8840\u7d72\u6fc3\u75f0\uff08blood-tinged sputum\uff09\u800c\u5c31\u91ab\uff0c\u7d93\u91ab\u9662\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u75f0\u6db2\u5167\u6709\u8a31\u591a\u6df1\u8910\u8272\u87f2\u5375\u53ca\u5361\u683c\u91cc\u767b\u7d50\u6676\uff08Charcot-Leyden crystals\uff09\uff0c\u80f8\u90e8X\u5149\u986f\u793a\u6709\u6591\u72c0\u6d78\u6f64\u53ca\u7d50\u7bc0\u72c0\u56ca\u9ad4\u9670\u5f71\uff0c\u4e26\u6709\u80f8\u819c\u7a4d\u6c34\uff08pleural effusion\uff09\u53ca\u55dc\u9178\u6027\u767d\u8840\u7403\u589e\u591a\uff08eosinophilia\uff09\u73fe\u8c61\u3002\u4f9d\u64da\u4ee5\u4e0a\u6558\u8ff0\uff0c\u4e8e\u5148\u751f\u6700\u53ef\u80fd\u611f\u67d3\u4f55\u7a2e\u5bc4\u751f\u87f2\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7570\u5f62\u5438\u87f2\uff08Heterophyes heterophyes\uff09", "B": "\u65e5\u672c\u8840\u5438\u87f2\uff08Schistosoma japonicum\uff09", "C": "\u8591\u7247\u87f2\uff08Fasciolopsis buski\uff09", "D": "\u885b\u6c0f\u80ba\u5438\u87f2\uff08Paragonimus westermani\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5764", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u4eba\u7f79\u60a3\u8c6c\u56ca\u5c3e\u5e7c\u87f2\u75c7\uff08cysticercosis cellulosae\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u98df\u5165\u672a\u719f\u5e36\u87f2\u4e4b\u8c6c\u8089\uff0c\u5176\u56ca\u87f2\u4fb5\u72af\u5167\u81df\u5668\u5b98\u81f4\u75c5", "B": "\u4e5f\u6703\u5728\u808c\u8089\u81f4\u75c5", "C": "\u75c5\u60a3\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u7672\u7647\uff08epilepsy\uff09", "D": "\u8840\u6e05\u6297\u9ad4\u6aa2\u67e5\u6709\u52a9\u65bc\u8a3a\u65b7", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5765", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5bc4\u751f\u87f2\u4e4b\u6558\u8ff0\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7627\u75be\u767c\u4f5c\uff08paroxysm\uff09\u4e4b\u904e\u7a0b\u4f9d\u5e8f\u70ba\uff1a\u60e1\u5bd2\uff08chill\uff09\u3001\u767c\u71d2\uff08fever\uff09\u3001\u767c\u6c57\uff08sweat\uff09", "B": "\u4e09\u65e5\u7627\u539f\u87f2\uff08Plasmodium malariae\uff09\u8f03\u559c\u4fb5\u5165\u6210\u719f\u7684\u7d05\u8840\u7403\u4e2d\u5206\u88c2\u589e\u6b96", "C": "\u5375\u5f62\u7627\u539f\u87f2\uff08Plasmodium ovale\uff09\u4e4b\u9451\u5b9a\uff0c\u5e38\u8996\u60a3\u8005\u8840\u6db2\u62b9\u7247\u662f\u5426\u6709\u5e36\u72c0\u578b\u6ecb\u990a\u9ad4\uff08band form trophozoites\uff09", "D": "\u5728\u7627\u75be\u6d41\u884c\u5730\u5340\uff0c\u516d\u500b\u6708\u4ee5\u4e0b\u7684\u5b30\u5152\u5e38\u56e0\u70ba\u5f97\u81ea\u6bcd\u9ad4\u6297\u9ad4\u7684\u4fdd\u8b77\u4f5c\u7528\uff0c\u751a\u5c11\u7f79\u60a3\u7627\u75be", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5766", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u963f\u7c73\u5df4\u4e4b\u6558\u8ff0\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55dc\u7898\u963f\u7c73\u5df4\uff08Iodamoeba b\u00fctschlii\uff09\u7684\u6ecb\u990a\u9ad4\uff08trophozoites\uff09\u5177\u6709\u4e00\u500b\u5f88\u5927\u7684\u809d\u91a3\u6ce1\uff08glycogen vacuole\uff09", "B": "\u54c8\u6c0f\u963f\u7c73\u5df4\uff08Entamoeba hartmanni\uff09\u7684\u6ecb\u990a\u9ad4\uff08trophozoites\uff09\u4e5f\u6703\u541e\u566c\u7d05\u8840\u7403", "C": "\u75e2\u75be\u963f\u7c73\u5df4\uff08Entamoeba histolytica\uff09\u611f\u67d3\u4e4b\u9ad8\u5371\u96aa\u7fa4\u5305\u62ec\u7537\u540c\u6027\u6200\u8005\u53ca\u555f\u667a\u3001\u7cbe\u795e\u6559\u990a\u9662\u751f", "D": "\u75e2\u75be\u963f\u7c73\u5df4\uff08Entamoeba histolytica\uff09\u7684\u56ca\u9ad4\u4e2d\u7684\u985e\u67d3\u8272\u9ad4\uff08chromatoid bodies\uff09\u4e4b\u6210\u5206\u662fDNA", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5767", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8805\u86c6\u75c7\uff08myiasis\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4eba\u819a\u8805\uff08Dermatobia hominis\uff09\u7522\u5375\u65bc\u5438\u8840\u6027\u868a/\u8805\u4e4b\u8179\u90e8\u800c\u81f4\u5b75\u5316\u4e4b\u5e7c\u87f2\u947d\u5165\u5bbf\u4e3b\u76ae\u819a\u50b7\u53e3", "B": "\u9662\u5167\u8805\u86c6\u75c7\uff08nosocomial myiasis\uff09\u5e38\u767c\u751f\u65bc\u9577\u671f\u81e5\u5e8a\u4e14\u6709\u958b\u653e\u6027\u50b7\u53e3\u75c5\u60a3", "C": "\u8033\u90e8\u8805\u86c6\u75c7\uff08aural myiasis\uff09\u75c5\u60a3\u5e38\u6709\u87f2\u9ad4\u722c\u52d5\u611f\u3001\u96dc\u97f3\u53ca\u60e1\u81ed\u5206\u6ccc\u7269", "D": "\u4eba\u819a\u8805\uff08Dermatobia hominis\uff09\u50b3\u64ad\u4e4b\u8805\u86c6\u75c7\u7d93\u5e38\u767c\u751f\u65bc\u4e9e\u6d32\u5730\u5340", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5768", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6e2c\u91cf\u5c3a\u5ea6\uff08measurement scale\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u578b\u70ba\u5e8f\u4f4d\u5c3a\u5ea6\uff08ordinal scale\uff09", "B": "\u81bd\u56fa\u9187\u503c\uff08mg\uff0f100 ml\uff09\u70ba\u7b49\u6bd4\u5c3a\u5ea6\uff08ratio scale\uff09", "C": "\u9ad4\u6eab\uff08\u651d\u6c0f\u5ea6C\uff09\u70ba\u7b49\u6bd4\u5c3a\u5ea6\uff08ratio scale\uff09", "D": "\u764c\u75c7\u5206\u671f\u70ba\u7b49\u8ddd\u5c3a\u5ea6\uff08interval scale\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5769", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u9762\u7684\u50b3\u67d3\u75c5\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u662f\u81fa\u7063\u50b3\u67d3\u75c5\u901a\u5831\u5206\u7d1a\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e00\u985e\uff08\u5fc5\u9808\u7acb\u5373\u901a\u5831\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u72c2\u72ac\u75c5", "B": "\u65e5\u672c\u8166\u708e", "C": "\u7627\u75be", "D": "\u6885\u6bd2", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5770", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e00\u7814\u7a76\u60f3\u6bd4\u8f03\u62bd\u83f8\u8005\u8207\u975e\u62bd\u83f8\u8005\u7684\u8840\u81bd\u56fa\u9187\u6fc3\u5ea6\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6aa2\u5b9a\u6642\u72af\u4e0b\u578b\u4e00\u932f\u8aa4\uff08type I error\uff09\u7684\u6a5f\u7387\uff0c\u5373\u70ba\u7814\u7a76\u8005\u8a2d\u5b9a\u7684\u986f\u8457\u6c34\u6e96", "B": "\u82e5\u986f\u8457\u6c34\u6e96\u4e0d\u8b8a\uff0c\u6b32\u589e\u52a0\u7d71\u8a08\u6aa2\u5b9a\u529b\uff0c\u53ef\u4ee5\u589e\u52a0\u6a23\u672c\u6578", "C": "\u578b\u4e00\u932f\u8aa4\u662f\u62bd\u83f8\u8005\u8207\u975e\u62bd\u83f8\u8005\u7684\u8840\u81bd\u56fa\u9187\u6fc3\u5ea6\u6c92\u5dee\u7570\uff0c\u4f46\u6aa2\u5b9a\u6642\u537b\u8aa4\u5224\u6709\u5dee\u7570\u7684\u60c5\u5f62", "D": "\u578b\u4e00\u932f\u8aa4\u52a0\u578b\u4e8c\u932f\u8aa4\u7684\u6a5f\u7387\u548c\u70ba1", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5771", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u75be\u75c5\u7be9\u6aa2\u4ee5\u5e73\u884c\u6aa2\u5b9a\uff08Simultaneous Testing\uff09\u70ba\u4e4b\uff0c\u5c0d\u7be9\u6aa2\u6548\u5ea6\u6709\u4f55\u5f71\u97ff\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6de8\u654f\u611f\u5ea6\uff08Net sensitivity\uff09\u589e\u52a0", "B": "\u6de8\u7279\u7570\u5ea6\uff08Net specificity\uff09\u589e\u52a0", "C": "\u6de8\u7279\u7570\u5ea6\uff08Net specificity\uff09\u6e1b\u5c11", "D": "\u507d\u967d\u6027\u7387\uff08False positive rate\uff09\u589e\u52a0", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5772", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u67d0\u7814\u7a76\u60f3\u63a2\u8a0e\u5438\u83f8\u8207\u80ba\u529f\u80fd\u503c\u7684\u95dc\u4fc2\uff0c\u5c07\u53d7\u8a66\u8005\u4f9d\u5438\u83f8\u72c0\u6cc1\u5206\u70ba\u4e94\u7d44\uff1a\u2460\u672c\u4eba\u4e0d\u5438\u83f8\u5de5\u4f5c\u74b0\u5883\u4e5f\u7121\u4eba\u5438\u83f8\u2461\u672c\u4eba\u4e0d\u5438\u83f8\u4f46\u5de5\u4f5c\u74b0\u5883\u5f88\u591a\u4eba\u5438\u83f8\u2462\u672c\u4eba\u5438\u83f8\u7a0b\u5ea6\u8f15\u5fae\u2463\u672c\u4eba\u5438\u83f8\u7a0b\u5ea6\u4e2d\u7b49\u2464\u672c\u4eba\u5438\u83f8\u7a0b\u5ea6\u56b4\u91cd\u3002\u6bcf\u7d44\u627e100\u4eba\uff0c\u6e2c\u91cf\u6bcf\u500b\u4eba\u7684\u67d0\u80ba\u529f\u80fd\u6307\u6a19\u3002\u5047\u5982\u6211\u5011\u8981\u6aa2\u5b9a\u9019\u4e94\u7a2e\u5438\u83f8\u72c0\u6cc1\u4e0b\u7684\u80ba\u529f\u80fd\u5e73\u5747\u503c\u662f\u5426\u4e0d\u540c\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u7d71\u8a08\u5206\u6790\u65b9\u6cd5\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7368\u7acbt\u6aa2\u5b9a", "B": "\u914d\u5c0dt\u6aa2\u5b9a", "C": "\u76ae\u723e\u68ee\u6c0f\u5361\u65b9\u6aa2\u5b9a", "D": "\u55ae\u56e0\u5b50\u8b8a\u7570\u6578\u5206\u6790", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5773", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u7814\u7a76\u81fa\u7063\u5404\u9109\u93ae\u5e02\u5340\u7a7a\u6c23\u6c61\u67d3\u8207\u764c\u75c7\u767c\u751f\u4e4b\u95dc\u4fc2\uff0c\u7a7a\u6c23\u6c61\u67d3\u8cc7\u6599\u4f86\u81ea\u74b0\u4fdd\u7f72\uff0c\u800c\u764c\u75c7\u767c\u751f\u8cc7\u6599\u4f86\u81ea\u885b\u751f\u798f\u5229\u90e8\uff0c\u9019\u4e9b\u8cc7\u6599\u9664\u4e86\u6027\u5225\u8207\u5e74\u9f61\u5916\u7121\u500b\u4eba\u751f\u6d3b\u76f8\u95dc\u8cc7\u6599\uff0c\u5247\u8a72\u7814\u7a76\u5c6c\u4f55\u7a2e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u500b\u6848\u5831\u544a\uff08case report\uff09", "B": "\u751f\u614b\u5b78\u7814\u7a76\uff08ecological study\uff09", "C": "\u75c5\u4f8b\u5c0d\u7167\u7814\u7a76\uff08case-control study\uff09", "D": "\u4e16\u4ee3\u7814\u7a76\uff08cohort study\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5774", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u90a3\u4e9b\u7a7a\u6c23\u6c61\u67d3\u7269\u6703\u9020\u6210\u9178\u96e8\u6548\u61c9\uff1f\u2460\u4e00\u6c27\u5316\u78b3 \u2461\u81ed\u6c27 \u2462\u786b\u6c27\u5316\u7269 \u2463\u6c2e\u6c27\u5316\u7269", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u2460\u2461\u2462", "C": "\u50c5\u2462\u2463", "D": "\u2461\u2462\u2463", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5775", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9078\u9805\uff0c\u6700\u9069\u7528\u65bc\u63cf\u8ff0\u975e\u81f4\u764c\u7269\u4e4b\u98a8\u96aa\u8a55\u4f30\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5291\u91cf\u53cd\u61c9\u5047\u8a2d\u5177\u6709\u95be\u503c\u5b58\u5728", "B": "\u4f7f\u7528\u659c\u7387\u56e0\u5b50\u9032\u884c\u98a8\u96aa\u8a08\u7b97", "C": "\u91cf\u5316\u7d50\u679c\u4e00\u822c\u820710-6\u6bd4\u8f03\uff0c\u4ee5\u5224\u5b9a\u98a8\u96aa\u662f\u5426\u53ef\u63a5\u53d7", "D": "\u4e0d\u9069\u5408\u9032\u884c\u4e0d\u78ba\u5b9a\u6027\u5206\u6790", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5776", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u50b3\u67d3\u767b\u9769\u71b1\u7684\u75c5\u5a92\u868a\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u71b1\u5e36\u5bb6\u868a\u3001\u767d\u8179\u53e2\u868a", "B": "\u57c3\u53ca\u6591\u868a\u3001\u767d\u7dda\u6591\u868a", "C": "\u767d\u8179\u53e2\u868a\u3001\u5c0f\u9ed1\u868a", "D": "\u4e2d\u83ef\u7627\u868a\u3001\u71b1\u5e36\u5bb6\u868a", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5777", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u67d0\uf92f\u5de5\u6bcf\u65e5\u5de5\u4f5c\u516b\u5c0f\u6642\uff0c\u5047\u8a2d\u6bcf\u4e00\u500b\u5c0f\u6642\u4e4b\u524d10\u5206\u9418\ufa06\uf938\u65bc60 ppm\u4e4b\u7532\u82ef\uff0c\u5f8c50\u5206\u9418\u5247\u672a\ufa06\uf938\uff0c\u5176\u516b\u5c0f\u6642\u6642\uf97e\u5e73\u5747\ufa06\uf938\u6fc3\ufa01\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "10 ppm", "B": "15 ppm", "C": "20 ppm", "D": "60 ppm", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5778", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u5de5\u4eba\u9577\u671f\u66b4\u9732\u5728\u6709\u6a5f\u6eb6\u5291\u74b0\u5883\u4e2d\uff0c\u6703\u7522\u751f\u8a31\u591a\u5371\u5bb3\uff0c\u9577\u671f\u66b4\u9732\u65bc\u82ef\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u6703\u767c\u751f\u90a3\u7a2e\u764c\u75c7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8840\u764c", "B": "\u809d\u764c", "C": "\u814e\u764c", "D": "\u76ae\u819a\u764c", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5779", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u6839\u64da\u885b\u751f\u798f\u5229\u90e8\u5b9a\u7fa9\u6211\u570b\u6210\u4eba\u80a5\u80d6\u7684BMI\uff08Body Mass Index\uff09\u5207\u9ede\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "25", "B": "27", "C": "29", "D": "31", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5780", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u500b\u6a21\u5f0f\u6700\u9069\u5408\u7528\u4f86\u89e3\u91cb\u300c\u5728\u6709\u53ef\u80fd\u7f79\u60a3\u764c\u75c7\u7684\u9ad8\u5371\u96aa\u7fa4\u4e2d\uff0c\u70ba\u4f55\u6709\u4e9b\u4eba\u6703\u53bb\u4f7f\u7528\u764c\u75c7\u7be9\u6aa2\u7684\u670d\u52d9\uff0c\u800c\u6709\u4e9b\u4eba\u537b\u4e0d\u6703\u53bb\u4f7f\u7528\u300d\u4e4b\u884c\u70ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8de8\u7406\u8ad6\u6a21\u5f0f \uff08the transtheoretical model\uff09", "B": "\u793e\u6703\u884c\u92b7 \uff08social marketing\uff09", "C": "\u5065\u5eb7\u4fe1\u5ff5\u6a21\u5f0f \uff08health belief model\uff09", "D": "\u5275\u65b0\u64f4\u6563\u7406\u8ad6 \uff08diffusion of innovations\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5781", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u91ab\u7642\u8cbb\u7528\u7684\u6210\u9577\u7387\u8ddf\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u56e0\u7d20\u95dc\u806f\u6027\u8f03\u5c0f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4eba\u53e3\u8001\u5316", "B": "\u6240\u5f97\u589e\u52a0", "C": "\u91ab\u7642\u79d1\u6280\u9032\u6b65", "D": "\u91ab\u75c5\u8cc7\u8a0a\u4e0d\u5c0d\u7a31", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5782", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u539f\u958b\u767c\u5ee0\u7684\u65b0\u85e5\u6210\u672c\u8f03\u9ad8\uff0c\u552e\u50f9\u6602\u8cb4\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u4ee5\u4e0b\u90a3\u4e00\u9805\u56e0\u7d20\u7684\u5f71\u97ff\u8f03\u5c0f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7814\u7a76\u53ca\u767c\u5c55\u8cbb\u7528", "B": "\u5c08\u5229\u6b0a\u7684\u4fdd\u8b77", "C": "\u81e8\u5e8a\u8a66\u9a57\u7684\u82b1\u8cbb", "D": "\u751f\u7522\u88fd\u9020\u7684\u6210\u672c", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5783", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u6297\u751f\u7d20metronidazole\u4e4b\u81e8\u5e8a\u7528\u9014\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8179\u8154\u5167\u53ad\u6c27\u83cc\u611f\u67d3\uff0c\u4f8b\u5982\uff1aC. difficile\u611f\u67d3", "B": "\u9670\u9053\u6ef4\u87f2\uff08T. vaginalis\uff09\u5f15\u8d77\u4e4b\u611f\u67d3", "C": "\u6dcb\u75c5\u7403\u83cc\uff08N. gonorrhoeae\uff09\u5f15\u8d77\u4e4b\u611f\u67d3", "D": "\u963f\u7c73\u5df4\u539f\u87f2\uff08E. histolytica\uff09\u5f15\u8d77\u4e4b\u7d50\u8178\u767c\u708e", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5784", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u738b\u5c0f\u59d045\u6b72\uff0c\u672a\u5a5a\uff0c\u6700\u8fd1\u767c\u73fe\u5de6\u5074\u4e73\u623f\u6709\u5c0f\u584a\u816b\u7624\uff0c\u7d93\u91ab\u5e2b\u8a3a\u65b7\u70ba\u4e73\u764c\uff0c\u9032\u884c\u624b\u8853\u5207\u9664\u5f8c\uff0c\u4e26\u7d66\u4e88cyclophosphamide, methotrexate\u53ca5-fluorouracil\u764c\u75c7\u5316\u5b78\u6cbb\u7642\uff0c\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u8207\u6a5f\u8f49\u4e4b\u914d\u5c0d\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "cyclophosphamide & methotrexate\uff1a\u6291\u5236topoisomerase II", "B": "methotrexate & 5-fluorouracil\uff1a\u6291\u5236\u6709\u7d72\u5206\u88c2\uff08mitosis\uff09", "C": "methotrexate & 5-fluorouracil\uff1a\u6297\u4ee3\u8b1d\u85e5\u7269\uff08anti-metabolites\uff09", "D": "cyclophosphamide & 5-fluorouracil\uff1aDNA\u70f7\u57fa\u5316\u7269\uff08DNA alkylating agents\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5785", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4e0d\u662f\u8840\u5c0f\u677f\u51dd\u96c6\u4e4b\u62ee\u6297\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "dipyridamole", "B": "aspirin", "C": "heparin", "D": "ticlopidine", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5786", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u591a\u5df4\u80fa\u53d7\u9ad4\u4f5c\u7528\u5291\uff08dopamine receptor agonist\uff09bromocriptine\u7684\u4f5c\u7528\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u81e8\u5e8a\u4e0a\u53ef\u4ee5\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u9ad8\u6ccc\u4e73\u7d20\u8840\u75c7\uff08hyperprolactinemia\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u4fc2\u900f\u904e\u6e1b\u5c11\u6ccc\u4e73\u7d20\u7684\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "B": "\u5728\u81e8\u5e8a\u4e0a\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u65bc\u5df4\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\uff08Parkinson's disease\uff09\u7684\u75c5\u4eba\uff0c\u6539\u5584\u5176\u904b\u52d5\u529f\u80fd\u7684\u969c\u7919", "C": "\u53ef\u4ee5\u6709\u6548\u6539\u5584\u80a2\u7aef\u80a5\u5927\u75c7\uff08acromegaly\uff09\u75c5\u4eba\u7684\u81e8\u5e8a\u75c7\u72c0\uff0c\u4e3b\u8981\u4fc2\u900f\u904e\u589e\u52a0\u9ad4\u5236\u7d20\uff08somatostatin\uff09\u7684\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "D": "\u53ef\u4ee5\u6709\u6548\u6539\u5584\u5a66\u5973\u7522\u5f8c\u4e73\u623f\u816b\u8139\u53ca\u6ccc\u4e73\u904e\u91cf\u7684\u60c5\u5f62", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5787", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8840\u7ba1\u52a0\u58d3\u7d20\uff08vasopressin\uff09\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e3b\u8981\u7531\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u5f8c\u8449\uff08posterior pituitary\uff09\u6240\u5206\u6ccc\uff0c\u5177\u6709\u4fc3\u9032\u8840\u7ba1\u6536\u7e2e\u7684\u4f5c\u7528", "B": "\u65bc\u8178\u80c3\u9053\u4e2d\u5bb9\u6613\u88ab\u7834\u58de\uff0c\u56e0\u6b64\u53e3\u670d\u7121\u6548", "C": "\u53ef\u4ee5\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u5782\u9ad4\u6027\u5c3f\u5d29\u75c7\uff08pituitary diabetes insipidus\uff09", "D": "\u5177\u6709\u5229\u5c3f\u7684\u4f5c\u7528\uff0c\u56e0\u6b64\u6703\u9020\u6210\u6c34\u5206\u8207\u9209\u96e2\u5b50\u6d41\u5931", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5788", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u5229\u5c3f\u5291\u5408\u4f75\u751f\u7406\u98df\u9e7d\u6c34\u6ce8\u5c04\u6295\u8207\uff0c\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u8840\u9223\u904e\u9ad8\u4e4b\u75c7\u72c0\u6548\u679c\u6700\u597d\uff1f", "qimg": "0", "A": "furosemide", "B": "hydrochlorothiazide", "C": "amiloride", "D": "conivaptan", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5789", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e2d\u4f55\u8005\u4e4b\u4e3b\u8981\u81e8\u5e8a\u526f\u4f5c\u7528\u70ba\u985e\u7d05\u6591\u6027\u72fc\u7621\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "sotalol", "B": "disopyramide", "C": "amiodarone", "D": "procainamide", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5790", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6d3b\u5316\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u81ea\u4e3b\u795e\u7d93\u50b3\u905e\u7269\u8cea\u4f5c\u7528\u7684\u53d7\u9ad4\uff0c\u901a\u5e38\u6703\u6291\u5236 adenylyl cyclase \u7684\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "muscarinic M2 cholinoceptor", "B": "muscarinic M3 cholinoceptor", "C": "\u03b21 adrenoceptor", "D": "\u03b23 adrenoceptor", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5791", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4f55\u8005\u70baPGI2\u81f4\u6548\u5291\uff0c\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u80ba\u9ad8\u58d3\uff08pulmonary hypertension\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "treprostinil", "B": "alprostadil", "C": "misoprostol", "D": "latanoprost", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5792", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u662f\u4f5c\u7528\u65bcdopaminergic D2 receptor\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u5e15\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\uff08Parkinsonism\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "pramipexole", "B": "bromocriptine", "C": "flurazepam", "D": "selegiline", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5793", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bcantipseudomonal penicilins\uff0c\u53ef\u8207 aminoglycoside \u4f75\u7528\u4ee5\u6cbb\u7642\u7da0\u81bf\u687f\u83cc\uff08P. aeruginosa\uff09 \u6240\u5f15\u8d77\u7684\u611f\u67d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "amoxicillin", "B": "dicloxacillin", "C": "nafcillin", "D": "ticarcillin", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5794", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u751f\u7d20ceftriaxone\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u6dcb\u75c5\u7403\u83cc\uff08N. gonorrhoeae\uff09\u611f\u67d3\u7684\u9996\u9078\u7528\u85e5", "B": "\u5c6c\u65bc\u7b2c\u56db\u4ee3cephalosporins", "C": "\u5e38\u548cclavulanate\u4f75\u7528\u4ee5\u589e\u5f37\u5176\u6297\u83cc\u6548\u679c", "D": "\u814e\u8870\u7aed\u75c5\u4eba\u4f7f\u7528\u6b64\u85e5\u6642\uff0c\u61c9\u964d\u4f4e\u5291\u91cf\u81f3\u539f\u6cbb\u7642\u5291\u91cf\u4e4b\u4e00\u534a", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5795", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u7121\u52a9\u65bc\u6539\u5584\u8ca7\u8840\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53e3\u670d ferrous fumarate", "B": "\u6ce8\u5c04 iron dextran", "C": "\u6ce8\u5c04 deferoxamine", "D": "\u88dc\u5145\u7dad\u751f\u7d20B12\u53ca\u8449\u9178\uff08folic acid\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5796", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d18\u6b72\u5c11\u5973\u7576\u6708\u7d93\u4f86\u6f6e\u6642\u6703\u6709\u8179\u90e8\u75bc\u75db\u7684\u75c7\u72c0\uff0c\u91ab\u5e2b\u8a73\u7d30\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u6709\u9aa8\u76c6\u8179\u819c\u5b50\u5bae\u5167\u819c\u7570\u4f4d\u7684\u75c5\u8b8a\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8f03\u9069\u5408\u88ab\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u9019\u4f4d\u75c5\u4eba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53e3\u670dflutamide", "B": "\u808c\u8089\u6ce8\u5c04medroxyprogesterone", "C": "\u975c\u8108\u6ce8\u5c04oxandrolone", "D": "\u53e3\u670draloxifene", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5797", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d40\u6b72\u7537\u6027\u60a3\u6709\u80a2\u7aef\u80a5\u5927\u7684\u75c7\u72c0\uff0c\u653e\u5c04\u5b78\u8a3a\u65b7\u767c\u73fe\u6709\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u816b\u7624\uff0c\u9664\u4e86\u5916\u79d1\u624b\u8853\u5207\u9664\u816b\u7624\u5916\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ef\u4ee5\u88ab\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u6b64\u7a2e\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "desmopressin", "B": "octreotide", "C": "leuprolide", "D": "somatropin", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5798", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u964d\u8840\u58d3\u85e5\u7269\uff0c\u5728\u9577\u671f\u670d\u7528\u9ad8\u5291\u91cf\u6cbb\u7642\u6642\uff0c\u82e5\u7acb\u5373\u505c\u85e5\u6703\u56e0\u70ba\u5f37\u70c8\u589e\u52a0\u4ea4\u611f\u795e\u7d93\u6d3b\u6027\uff0c\u53ef\u80fd\u5f15\u767c\u81f4\u547d\u6027\u9ad8\u8840\u58d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "clonidine", "B": "nifedipine", "C": "hydralazine", "D": "captopril", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5799", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u76f4\u63a5\u4f5c\u7528\u578b\u8548\u6bd2\u9e7c\u81f4\u6548\u5291\uff08direct-acting muscarinic agonist\uff09\uff0c \u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u859b\u683c\u9023\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Sj\u00f6gren\u2019s syndrome\uff09\u6216\u653e\u5c04\u7dda\u6cbb\u7642\u5f15\u8d77\u7684\u53e3\u4e7e\u75c7\uff1f", "qimg": "0", "A": "atropine", "B": "cevimeline", "C": "neostigmine", "D": "succinylcholine", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5800", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u7576\u504f\u982d\u75db\u60a3\u8005\u51fa\u73fe\u5641\u5fc3\u3001\u5614\u5410\u7b49\u75c7\u72c0\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u4f73\u7684\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "acetaminophen", "B": "allopurinol", "C": "sumatriptan", "D": "sulindac", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5801", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u75c5\u4eba\u505a\u5316\u7642\uff08chemotherapy\uff09\u6216\u624b\u8853\u5f8c\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u5641\u5fc3\u3001\u5614\u5410\u75c7\u72c0\uff0c\u53ef\u4ee5\u9810\u5148\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4f86\u7de9\u89e3\uff0c\u5176\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u662f\u900f\u904e\u62ee\u6297neurokinin\uff08NK1\uff09\u7684\u53d7\u9ad4\uff1f", "qimg": "0", "A": "riociguat", "B": "fasudil", "C": "bosentan", "D": "aprepitant", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5802", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6e1b\u80a5\u85e5\u662f\u4f5c\u7528\u5728\u8178\u80c3\u9053\uff0c\u53ef\u6e1b\u5c11\u8102\u80aa\u7684\u5438\u6536\uff1f", "qimg": "0", "A": "phentermine", "B": "topiramate", "C": "orlistat", "D": "lorcaserin", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5803", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u975c\u8108\u6ce8\u5c04\u578b\u9ebb\u9189\u5291 ketamine \u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6d3b\u5316GABAA\u53d7\u9ad4", "B": "\u6291\u5236GABAA\u53d7\u9ad4", "C": "\u6d3b\u5316NMDA\u53d7\u9ad4", "D": "\u6291\u5236NMDA\u53d7\u9ad4", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5804", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bclevetiracetam\u70ba\u90e8\u5206\u7672\u7647\u767c\u4f5c\uff08partial seizure\uff09\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u7d93\u7531\u53e3\u670d\u7d66\u85e5", "B": "\u9078\u64c7\u6027\u7684\u7d50\u5408\u7a81\u89f8\u5c0f\u6ce1\u86cb\u767dSV2A", "C": "\u5f71\u97ff\u795e\u7d93\u50b3\u905e\u7269\u8cea\u5982glutamate\u548cGABA\u7684\u91cb\u653e", "D": "\u4e3b\u8981\u7d93\u7531\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5805", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e4b\u4e2d\u6a1e\u93ae\u975c\u4f5c\u7528\u53ef\u88abflumazenil\u62ee\u6297\uff0c\u4f55\u8005\u70ba\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "zolpidem", "B": "lorazapam", "C": "alcohol", "D": "aplrazolam", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5806", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u601d\u89ba\u5931\u8abf\u75c7\uff08schizophrenia\uff09\u7684\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\uff0c\u8207serotonin \uff085-HT2\uff09receptor\u6709\u9ad8\u7684\u89aa\u548c\u529b\uff0c\u8f03\u4e0d\u6703\u5f15\u8d77\u9310\u9ad4\u5916\u75c7\u5019\u7fa4\uff08extrapyramidal symptoms\uff09\uff0c\u4f46\u6709QT\u5ef6\u9577\uff08QT prolongation\uff09\u7684\u98a8\u96aa\uff1f", "qimg": "0", "A": "ziprasidone", "B": "clozapine", "C": "chlorpromazine", "D": "haloperidol", "answer": "12"}, {"year": "108-1-2", "id": "5807", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u653e\u5c04\u6027\u92ab\uff08radioactive cesium\uff0c137Cs\uff09\u6c61\u67d3\u6216\u9248\u9e7d\uff08thallium salts\uff09\u4e2d\u6bd2\uff1f", "qimg": "0", "A": "EDTA", "B": "unithiol", "C": "deferasirox", "D": "prussian blue", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5808", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "74\u6b72\u7537\u6027\uff0c\u767c\u71d2\u54b3\u55fd\uff0c\u53f3\u4e0b\u80ba\u8449\u6709\u4e00\u500b\u5713\u5f62\u75c5\u7076\uff0c\u5167\u542b\u5f88\u591a\u4e2d\u6027\u7403\u3001\u58de\u6b7b\u7d30\u80de\u7684\u9ecf\u7a20\u6db2\uff0c\u6b64\u75c5\u7076\u6700\u53ef\u80fd\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u80a5\u539a\u6027\u7622\u75d5\uff08hypertrophic scar\uff09", "B": "\u81bf\u760d\uff08abscess\uff09", "C": "\u8840\u816b\uff08hematoma\uff09", "D": "\u7d50\u6838\uff08tuberculosis\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5809", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u61f7\u5b55\u6642\u4e73\u623f\u6700\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u4f55\u7a2e\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9593\u8cea\u7e96\u7dad\u5316\uff08stromal fibrosis\uff09", "B": "\u4e73\u7ba1\u4e0a\u76ae\u9c57\u72c0\u5316\u751f\uff08ductal epithelium squamous metaplasia\uff09", "C": "\u817a\u6ce1\u7d30\u80de\u7570\u751f\uff08acinic cell dysplasia\uff09", "D": "\u5c0f\u8449\u589e\u751f\uff08lobular hyperplasia\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5810", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u7522\u524d\u67d3\u8272\u9ad4\u6aa2\u67e5\u5206\u6790\u768420\u500b\u7f8a\u6c34\u7d30\u80de\u4e2d\uff0c\u767c\u73fe5\u500b\u7d30\u80de\u670946\u689d\u6b63\u5e38\u67d3\u8272\u9ad4\uff0c15\u500b\u7d30\u80de\u591a\u4e86\u4e00\u689d\u7b2c21\u865f\u67d3\u8272\u9ad4\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7121\u5206\u96e2\uff08nondisjunction\uff09\u578b\u5510\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Down syndrome\uff09", "B": "\u7121\u5206\u96e2\uff08nondisjunction\uff09\u578b\u611b\u5fb7\u83ef\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Edwards syndrome\uff09", "C": "\u8f49\u4f4d\uff08translocation\uff09\u578b\u611b\u5fb7\u83ef\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Edwards syndrome\uff09", "D": "\u7570\u5e38\u7d30\u80de\u9472\u5d4c\uff08mosaicism\uff09\u578b\u5510\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Down syndrome\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5811", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u985e\u6fb1\u7c89\u6c89\u7a4d\u75c7\uff08amyloidosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u963f\u8332\u6d77\u9ed8\u75c7\uff08Alzheimer disease\uff09\u6c89\u7a4d\u7684\u985e\u6fb1\u7c89\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5c6cAA\uff08amyloid-associated\uff09\u578b\u6fb1\u7c89\u6a23\u86cb\u767d", "B": "\u7532\u72c0\u817a\u9ad3\u8cea\u764c\uff08medullary thyroid cancer\uff09\u9020\u6210\u7684\u985e\u6fb1\u7c89\u6c89\u7a4d\u4e3b\u8981\u56e0\u764c\u7d30\u80de\u7522\u751f\u7684\u964d\u9223\u7d20\uff08calcitonin\uff09\u6240\u81f4", "C": "\u525b\u679c\u7d05\uff08Congo red\uff09\u67d3\u8272\u53ea\u9069\u5408\u7528\u4f86\u8a3a\u65b7\u8f15\u93c8\u86cb\u767d\u76f8\u95dc\u4e4b\u985e\u6fb1\u7c89\u6c89\u7a4d\u75c7\uff0c\u7121\u6cd5\u5075\u6e2c\u975e\u539f\u767c\u6027\u7684\u985e\u6fb1\u7c89\u6c89\u7a4d", "D": "\u4ea4\u53c9\u03b1\u6298\u758a\uff08crossed \u03b1-pleated\uff09\u7d50\u69cb\u662f\u525b\u679c\u7d05\u67d3\u8272\u967d\u6027\u7684\u539f\u56e0", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5812", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u764c\u75c7\u75c5\u4eba\u7684\u60e1\u9ad4\u8cea\uff08cachexia\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u4e4b\u539f\u56e0\uff1f\u2460TNF produced by macrophages\u2461TNF produced by tumor cells \u2462IL-10 produced by macrophages \u2463IL-10 produced by tumor cells", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461", "B": "\u2461\u2462", "C": "\u2460\u2463", "D": "\u2462\u2463", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5813", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "70\u6b72\u7537\u6027\u56e0\u70ba\u5fc3\u81df\u8870\u7aed\u8207\u5fc3\u5f8b\u4e0d\u6574\u4f4f\u9662\uff0c\u5fc3\u81df\u5167\u819c\u8207\u5fc3\u808c\u5207\u7247\uff08endomyocardial biopsy\uff09\u986f\u793a\u6709\u7c89\u7d05\u8272\u7269\u8cea\u6c89\u7a4d\u65bc\u5fc3\u808c\u7d30\u80de\u4e4b\u9593\uff0c\u9019\u4e9b\u7269\u8cea\u7528\u525b\u679c\u7d05\uff08Congo red\uff09\u67d3\u8272\u65bc\u504f\u5149\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u5448\u73fe\u860b\u679c\u7da0\u7684\u984f\u8272\uff1b\u75c5\u4eba\u7d93\u6aa2\u67e5\u6c92\u6709\u60e1\u6027\u816b\u7624\u3001\u6162\u6027\u767c\u708e\u75be\u75c5\u3001\u814e\u81df\u75be\u75c5\u6216\u662f\u795e\u7d93\u75c5\u8b8a\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6700\u53ef\u80fd\u5806\u7a4d\u7684\u7269\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\uff08immunoglobulin\uff09", "B": "\u03b22-microglobulin", "C": "transthyretin", "D": "calcitonin", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5814", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6703\u51fa\u73fe\u6eb6\u8840\u6027\u8ca7\u8840\uff08hemolytic anemia\uff09\u3001\u8840\u5c0f\u677f\u4f4e\u4e0b\u8207\u8840\u6db2\u62b9\u7247\u51fa\u73fe\u788e\u88c2\u7d05\u8840\u7403\uff08schistocytes\uff09\uff1f\u2460\u6813\u585e\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u4f4e\u4e0b\u7d2b\u6591\uff08thrombotic thrombocytopenic purpura\uff09 \u2461\u5de8\u5927\u7684\u8840\u7ba1\u7624\uff08hemangioma\uff09 \u2462\u7030\u6f2b\u6027\u8840\u7ba1\u5167\u51dd\u8840\uff08disseminated intravascular coagulation\uff09 \u2463\u514d\u75ab\u6027\u8840\u5c0f\u677f\u4f4e\u4e0b\u7d2b\u6591\uff08immune thrombocytopenic purpura\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u50c5\u2460\u2462", "C": "\u2460\u2461\u2462", "D": "\u2461\u2462\u2463", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5815", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u7269\u8cea\u65bc\u8840\u6db2\u4e2d\u7684\u6fc3\u5ea6\u4e0a\u5347\u8207\u7ca5\u72c0\u52d5\u8108\u786c\u5316\uff08atherosclerosis\uff09\u767c\u751f\u6709\u95dc\uff0c\u4f46\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "C-reactive protein", "B": "\u9ad8\u5bc6\u5ea6\u8102\u86cb\u767d\uff08high-density lipoprotein\uff09", "C": "\u540c\u534a\u80f1\u80fa\u9178\uff08homocysteine\uff09", "D": "\u8840\u7cd6", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5816", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u6210\u5e74\u4eba\u6700\u5e38\u898b\u7684\u60e1\u6027\u6dcb\u5df4\u7624\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7030\u6f2b\u5927B\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u7624\uff08diffuse large B-cell lymphoma\uff09", "B": "\u672a\u7279\u6307\u5468\u908aT\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u7624\uff08peripheral T-cell lymphoma, unspecified\uff09", "C": "\u9000\u884c\u6027\u5927\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u7624\uff08anaplastic large cell lymphoma\uff09", "D": "\u88ab\u5957\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u7624\uff08mantle cell lymphoma\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5817", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "9\u6b72\u7537\u5b69\u81ea\u4e0a\u9031\u4ee5\u4f86\u56db\u80a2\u7600\u50b7\u3002\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\uff1a\u56db\u80a2\u7600\u50b7\u53ca\u51fa\u8840\u6591\u9ede\uff1b\u8840\u8272\u7d20\u3001\u8840\u5bb9\u7a4d\u6bd4\u3001\u5e73\u5747\u7d05\u8840\u7403\u9ad4\u7a4d\uff08MCV\uff09\u53ca\u767d\u8840\u7403\u8a08\u6578\u6b63\u5e38\uff0c\u8840\u5c0f\u677f\u660e\u986f\u964d\u4f4e\u3002\u75c5\u4eba3\u9031\u524d\u66fe\u6709\u547c\u5438\u9053\u878d\u5408\u75c5\u6bd2\uff08respiratory syncytial virus\uff09\u611f\u67d3\u3002\u75c5\u4eba\u72c0\u6cc1\u7d93\u4f7f\u7528\u985e\u56fa\u9187\u6cbb\u7642\u5f8c\u7de9\u548c\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6b64\u75c5\u4eba\u51fa\u8840\u50be\u5411\u4e4b\u6700\u53ef\u80fd\u539f\u56e0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6297\u8840\u5c0f\u677f\u6297\u9ad4\uff08anti-platelet antibodies\uff09", "B": "\u9aa8\u9ad3\u9020\u8840\u4e0d\u826f", "C": "\u91a3\u86cb\u767dIIb-IIIa\u529f\u80fd\u4e0d\u5168", "D": "vWF\u91d1\u5c6c\u9175\u7d20\u7f3a\u4e4f\uff08vWF metalloprotease deficiency\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5818", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0a\u547c\u5438\u9053\u816b\u7624\u5229\u7528\u514d\u75ab\u7d44\u7e54\u5316\u5b78\u67d3\u8272\uff0c\u767c\u73fe\u816b\u7624\u7d30\u80de\u8868\u73fesynaptophysin\u8207chromogranin\u6297\u539f\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9f3b\u54bd\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u764c", "B": "\u55c5\u6bcd\u795e\u7d93\u80da\u7d30\u80de\u764c\uff08olfactory neuroblastoma\uff09", "C": "\u5589\u982d\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u764c", "D": "NUT\u4e2d\u7dda\u764c\uff08NUT midline carcinoma\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5819", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u985e\u8089\u7624\uff08sarcoidosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u591a\u6578\u7684\u75c5\u4eba\u8868\u73fe\u96d9\u5074\u80ba\u9580\u6dcb\u5df4\u7d50\u816b\u5927", "B": "CD4\u967d\u6027T\u7d30\u80de\u6240\u9a45\u52d5\u4e4b\u514d\u75ab\u53cd\u61c9", "C": "\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u70ba\u58de\u6b7b\u6027\u8089\u82bd\u816b", "D": "\u75c5\u7076\u53ef\u5728\u80ba\u3001\u813e\u3001\u809d\u7b49\u5668\u5b98\u767c\u73fe", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5820", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5927\u5b78\u751f\u9a0e\u6a5f\u8eca\u4e0d\u5e78\u767c\u751f\u8eca\u798d\uff0c\u9020\u6210\u5de6\u5c0f\u817f\u8907\u96dc\u6027\u9aa8\u6298\uff0c\u7d93\u958b\u5200\u56fa\u5b9a\u5f8c\uff0c\u75c5\u60c5\u7a69\u5b9a\u3002\u6578\u65e5\u5f8c\u80f8\u75db\u3001\u547c\u5438\u56f0\u96e3\uff0c\u8f49\u5165\u52a0\u8b77\u75c5\u623f\uff0c\u5176\u8a3a\u65b7\u6700\u53ef\u80fd\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6557\u8840\u75c7", "B": "\u80ba\u6813\u585e", "C": "\u9871\u5167\u51fa\u8840", "D": "\u7d30\u83cc\u6027\u80ba\u708e", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5821", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u4e0b\u4f55\u7a2e\u809d\u708e\u75c5\u6bd2\u5e38\u662f\u9020\u6210\u65c5\u884c\u8005\u809d\u708e\uff08traveler hepatitis\uff09\u7684\u5143\u51f6\uff0c\u4e26\u4e14\u61f7\u5b55\u5a66\u5973\u611f\u67d3\u6709\u5c07\u8fd120%\u7684\u6b7b\u4ea1\u7387\uff1f", "qimg": "0", "A": "A\u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2", "B": "B\u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2", "C": "D\u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2", "D": "E\u578b\u809d\u708e\u75c5\u6bd2", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5822", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7e96\u7dad\u8584\u5c64\u578b\u809d\u7d30\u80de\u764c\uff08fibrolamellar carcinoma\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u597d\u767c\u65bc\u5e74\u8f15\u4eba", "B": "\u80cc\u666f\u809d\u81df\u901a\u5e38\u5df2\u6709\u56b4\u91cd\u7e96\u7dad\u5316\u6216\u809d\u786c\u5316", "C": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u70ba\u542b\u6709\u8a31\u591a\u7c92\u7dda\u9ad4\u7684oncocytes\uff0c\u7531\u7dfb\u5bc6\u7684\u7e96\u7dad\u5e36\u5206\u958b", "D": "\u901a\u5e38\u9810\u5f8c\u8f03\u597d", "answer": "2"}, {"year": "108-1-2", "id": "5823", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u4e0d\u662f\u6f70\u760d\u6027\u7d50\u8178\u708e\uff08ulcerative colitis\uff09\u7684\u7279\u5fb5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u90e8\u5206\uff08>50\uff05\uff09\u7684\u6f70\u760d\u6027\u7d50\u8178\u708e\u60a3\u8005\u4e5f\u60a3\u6709\u539f\u767c\u6027\u786c\u5316\u6027\u81bd\u7ba1\u708e\uff08primary sclerosing cholangitis\uff09", "B": "\u53ef\u898bpseudopolyps\uff0c\u56b4\u91cd\u6642\u53ef\u9020\u6210toxic megacolon", "C": "\u5b83\u901a\u5e38\u5f71\u97ff\u76f4\u8178\u4e26\u5411\u8fd1\u7aef\u5ef6\u4f38", "D": "\u767c\u708e\u901a\u5e38\u4fb7\u9650\u65bc\u9ecf\u819c\u5c64\u53ca\u8868\u6dfa\u7684\u9ecf\u819c\u4e0b\u5c64", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5824", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u4e0b\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u5728\u9ad8\u8840\u58d3\u6027\u814e\u786c\u5316\uff08hypertensive nephrosclerosis\uff09\u75c5\u7076\u4e2d\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u767c\u751f\u7684\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u814e\u5c0f\u7403\u786c\u5316\uff08glomerulosclerosis\uff09", "B": "\u5c0f\u52d5\u8108\u786c\u5316\uff08arteriosclerosis\uff09", "C": "\u7d30\u52d5\u8108\u786c\u5316\uff08arteriolosclerosis\uff09", "D": "\u975c\u8108\u786c\u5316\uff08phlebosclerosis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5825", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u4e2d\u98a8\uff08pituitary apoplexy\uff09\u6700\u5e38\u898b\u7684\u539f\u56e0\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u56b4\u91cd\u4e4b\u8166\u4e0b\u5782\u9ad4\u51fa\u8840", "B": "\u8840\u7ba1\u4e4b\u963b\u585e\u5c0e\u81f4\u7f3a\u8840\u6027\u58de\u6b7b", "C": "\u81bf\u760d\u4e4b\u7522\u751f", "D": "\u60e1\u6027\u816b\u7624\u7d30\u80de\u4e4b\u4fb5\u72af", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5826", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "45\u6b72\u5973\u6027\uff0c\u7532\u72c0\u817a\u5448\u7d50\u7bc0\u6027\u3001\u5c0d\u7a31\u6027\u816b\u5927\uff0c\u8207\u56db\u5468\u7d44\u7e54\u7121\u6cbe\u9ecf\u3002\u5be6\u9a57\u5ba4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u8840\u4e2d\u6709\u6297\u5fae\u7c92\u9ad4\u6297\u9ad4\uff08antimicrosomal antibody\uff09\u3002\u75c5\u7406\u986f\u5fae\u8b8a\u5316\u5982\u5716\u793a\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "117", "A": "\u6a4b\u672c\u6c0f\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08Hashimoto thyroiditis\uff09", "B": "\u4e9e\u6025\u6027\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08subacute thyroiditis\uff09", "C": "\u96f7\u5f97\u6c0f\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08Riedel thyroiditis\uff09", "D": "\u6162\u6027\u7e96\u7dad\u6027\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08chronic fibrosing thyroiditis\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5827", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5b50\u5bae\u9838\u4e0a\u76ae\u5167\u7624\u8b8a/\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08cervical intraepithelial neoplasia/squamous intraepithelial lesions\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c \u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u90e8\u5206\u7684\u4f4e\u5ea6\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08low-grade squamous intraepithelial lesion, LSIL\uff09\u6703\u6301\u7e8c\u5b58\u5728\u800c\u4e0d\u6703\u56de\u5fa9\uff08regress\uff09", "B": "\u7d04\u670910%\u7684\u4f4e\u5ea6\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08low-grade squamous intraepithelial lesion, LSIL\uff09\u6703\u9032\u5c55\uff08progress\uff09\u6210\u9ad8\u5ea6\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08high-grade squamous intraepithelial lesion, HSIL\uff09", "C": "\u5c11\u6578\u9ad8\u5ea6\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08high-grade squamous intraepithelial lesion, HSIL\uff09\u6703\u56de\u5fa9\uff08regress\uff09", "D": "\u5927\u90e8\u5206\u9ad8\u5ea6\u9c57\u72c0\u4e0a\u76ae\u5167\u75c5\u7076\uff08high-grade squamous intraepithelial lesion, HSIL\uff09\u6703\u6301\u7e8c\u5b58\u5728\uff08persist\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-1-2", "id": "5828", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u524d\u5217\u817a\u708e\uff08prostatitis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c \u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u7d30\u83cc\u6027\u524d\u5217\u817a\u708e\uff08acute bacterial prostatitis\uff09\uff0c\u5176\u81f4\u75c5\u75c5\u539f\u83cc\u901a\u5e38\u8207\u5f15\u8d77\u6ccc\u5c3f\u9053\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u539f\u83cc\u985e\u4f3c", "B": "\u6162\u6027\u7d30\u83cc\u6027\u524d\u5217\u817a\u708e\uff08chronic bacterial prostatitis\uff09\u4e00\u822c\u4e0d\u6613\u8a3a\u65b7\u8207\u6cbb\u7642\uff0c\u75c5\u4eba\u5e38\u6709\u53cd\u8986\u6ccc\u5c3f\u9053\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u53f2", "C": "\u5728\u7f8e\u570b\uff0c\u6700\u5e38\u5f15\u8d77\u8089\u82bd\u816b\u6027\u524d\u5217\u817a\u708e\uff08granulomatous prostatitis\uff09\u7684\u539f\u56e0\u662f\u4f7f\u7528Bacillus Calmette-Gu\u00e9rin\uff08BCG\uff09\u6cbb\u7642\u8868\u9762\u6027\u8180\u80f1\u764c\uff08superficial bladder cancer\uff09", "D": "\u6162\u6027\u975e\u7d30\u83cc\u6027\u524d\u5217\u817a\u708e\uff08chronic abacterial prostatitis\uff09\u7684\u75c5\u4eba\u4e00\u822c\u6c92\u6709\u53cd\u8986\u6ccc\u5c3f\u9053\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u53f2\uff0c\u5176\u767c\u751f\u7387\u662f\u5404\u7a2e\u524d\u5217\u817a\u708e\u4e2d\u6700\u4f4e\u7684", "answer": "4"}, {"year": "108-1-2", "id": "5829", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u776a\u4e38\u7cbe\u6bcd\u7d30\u80de\u7624\uff08testicular seminoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c \u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e38\u898b\u7684\u67d3\u8272\u9ad4\u8b8a\u5316\u70ba\u7b2c\u5341\u4e8c\u689d\u67d3\u8272\u9ad4\u77ed\u81c2\u7684\u7b49\u81c2\u67d3\u8272\u9ad4\uff08isochromosome 12p\uff09", "B": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u6703\u8868\u73feOCT3/4\u8207NANOG", "C": "\u5e38\u5e38\u767c\u751f\u5728\u5b30\u5152\u6642\u671f\uff08infant\uff09", "D": "\u90e8\u5206\u816b\u7624\u6703\u6709KIT gene\u7684\u6d3b\u5316\u6027\u7a81\u8b8a\uff08activating mutations\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5830", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u75c5\u7406\u8a3a\u65b7\u72c2\u72ac\u75c5\uff08Rabies\uff09\u7684\u6700\u4e3b\u8981\u4f9d\u64da\u662f\u89c0\u5bdf\u5230\uff1a", "qimg": "0", "A": "Lewy body", "B": "Kuru plaque", "C": "Negri body", "D": "Stress granules", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5831", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8089\u82bd\u816b\u6027\u8461\u8404\u819c\u708e\uff08granulomatous uveitis\uff09\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u7684\u5e38\u898b\u4f75\u767c\u75c7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u60e1\u6027\u9ed1\u8272\u7d20\u7624\uff08malignant melanoma\uff09", "B": "\u60e1\u6027\u6dcb\u5df4\u7624\uff08malignant lymphoma\uff09", "C": "\u985e\u8089\u7624\u75c5\uff08sarcoidosis\uff09", "D": "\u7d05\u6591\u6027\u72fc\u7621\uff08lupus erythematosus\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-1-2", "id": "5832", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "50\u6b72\u7537\u6027\uff0c\u60a3\u80c3\u708e\u4e14\u5e38\u5614\u5410\uff0c\u4ea6\u6709\u8a18\u61b6\u8870\u9000\u53ca\u865b\u8ac7\uff08confabulation\uff09\uff0c\u75c5\u7406\u89e3\u5256\u767c\u73fe\u8166\u90e8\u4e73\u982d\u9ad4\uff08mamillary bodies\uff09\u53ca\u7b2c\u4e09\u53ca\u7b2c\u56db\u8166\u5ba4\u58c1\u51fa\u8840\u53ca\u58de\u6b7b\uff0c\u5176\u8166\u90e8\u75c5\u8b8a\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\uff08vitamin\uff09\u7f3a\u4e4f\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "A", "B": "B1", "C": "B6", "D": "B12", "answer": "2"}]